+++
title = "重置本地用户的密码"
description = "为本地（local）用户重置密码。"
weight = 7
+++

平台管理员可以为自己账号之外的指定的本地（local）用户重置密码。

**说明**：仅平台管理员角色的用户具有为其他本地（local）用户重置密码的权限。且不支持重置自己的账号的密码。

**操作步骤**

1. 使用平台管理员账号登录平台后，在顶部导航栏单击 **平台中心** > **平台管理** ，打开平台管理页面。

2. 在左侧导航栏中单击 **用户角色管理** > **用户管理**，进入用户列表页面。

3. 单击待重置密码用户记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **重置密码**。

	**或**：

	3. 单击待重置密码角色的 ***用户名称***，进入用户详情页面。

	4. 单击页面右上角的 **操作** 下拉按钮，并选择 **重置密码**。


4. 在弹出的 **重置密码** 对话框中，选择密码类型。

	* 随机：会在新密码输入框中随机生成一个安全系数较高的新密码，单击新密码输入框右侧的 ![](/img/00copy.png) 图标，可快速复制新密码。
	
	* 自定义：需要用户在新密码输入框中，输入新密码。新密码必须包含字母、数字、特殊符号中的两种，特殊符号支持 `!@#$%&*()`，长度 6～20 位。单击新密码输入框右侧的 ![](/img/00copy.png) 图标，可快速复制新密码。

5. 单击 **重置** 按钮，页面弹出提示“密码重置成功”。

